澳門首季經濟收縮3.2% 結束連續十季增長

澳門經濟下行壓力升溫，統計部門公布今年首季的經濟按年實質收縮3.2%，結束連續十季的增長軌道。

澳門統計普查局表示，主要原因是整體需求轉弱，增長動力不足。當中外部需求明顯放緩。報告指出，雖然入境旅客大幅增加，但消費放緩，令服務出口按年下跌0.3%，當中兩個支柱行業亦出現走勢逆轉情況，博彩服務出口減少0.6%，其他旅遊服務出口減少0.3%，遠低於上季有6.7%和1.4%的升幅。

公布又顯示，首季內部需求亦受固定資產投資大幅減少拖累，按年倒退9.4%。而首季能抵銷部分經濟下行跌幅的是私人消費和政府最終消費，分別增加2.1%和4.1%。當中政府在僱員報酬，增加2.4%，政府購入貨物和服務淨值上升7個百分點。

有無錢派？？？？？

利申：葡藉居港澳人

破產應該無

今年都有

如果你戶口有同政府連結 7月2就自動轉帳啦

經濟下滑 但係樓價呎價照樣升
就街都係R洲新車
澳門就是與別不同
利申：居澳葡藉港澳人

崔屎眼下手真係要執屎

乜係博彩服務出口？

我硬係覺得賭錢先係佢地漂錢嘅收入來源

冇人漂就大檸樂

香港佔中影響

收縮
有中共照著都縮

樓係用嚟money laundering
點會平

呢d咪叫效率..

香港澳門都係同一問題
自由行多咗，但收入仲少咗
黎嘅都係班連酒店都唔住嘅「深度遊遊客」

龐貝古城滅亡之前好多警號
小型地震 小型噴發
但個個沉醉係酒池肉林 到最後一刻面對大爆發先識走

好想睇下香港跌3.2%會點

大洪水將至

澳門係證據
香港都係證據 零售，出入口 咩都差

支國就算造假數 都已經去到6%左右

樓市抵到幾耐是一個問題

印銀紙頂LOL

澳門跌3.2，香港升0.5，好懷疑爆緊失業潮嘅大陸仲有幾多，總之肯定唔係6或者pmi 49.2

本地澳門人越來越難搵工
你睇下好多內地人空降入政府做鐵飯碗就知
澳門依個泡沫都大機會跟住支蟈一齊爆

政府做咗十年 做慣做熟
加上全民無條件派 邊有人會唔落力

走資專用 不要再說了

曾俊華嗰陣都幾有效率

我已經準備好曬諗好曬後路
睇住啲傻仔仲係度夜夜笙歌
換車換樓就好想笑